由當年TPP，最後引致台灣反服貿，回顧奧巴馬路線，從而預視拜登路線。

見到有人咁講

拜登當選的話，最可能既反華招數，係重提當年由奧巴馬提出但被侵推倒既TPP我諗好多連登仔直頭連TPP係用眾國之力去圍堵中國都未知道

首先要講既前設係，拜登就講明會沿襲奧巴馬路線
咁所以如果想知拜登會點對付大陸，可以參考返奧巴馬既一啲政策

時間又要回到當年奧巴馬執政時期。
2010年左右，奧巴馬政府主導想搞一個叫TPP既物體
總之就係【齊齊搵食大聯盟】，係一舊用黎做生意既全球化產物黎
咁可能就會有人一廂情願以為TPP係用黎圍堵中國既
但實情係TPP本質都係創造就業職位
(08-09年美國金融海嘯，經濟好L差，圍堵中國?講經呀?)

可以留意返TPP係無台灣既，如果真係圍堵中國，點解會無台灣?
而本身泛太平洋就有舊野叫APEC，係有台灣既

咁由於另起一舊新既野(TPP)，而TPP係無台灣，當年就令到台灣感到極度不安，台灣係多次表明想入TPP，但奧巴馬8年執政係當台灣如Condom一樣。

咁死啦，依家唔係圍堵中國，係台灣被排斥WO，WHO都係醫療姐，TPP係搵食WO，無飯食，無錢，亡國都似WO。
咁台灣當年為左自救做左啲咩?
登登登登，就係【海峽兩岸服務貿易協議】，即當年既服貿協議，簡單啲，即係台灣版既自由行。

2011年搞TPP，台灣嗌左想入，唔俾
跟住2012-13年，兩岸就通過服貿協議
之後就發生左反服貿既太陽花學運。

所以個時間軸就係
TPP>服貿>反服貿>太陽花學運>民進黨執政>美台關係極差

咁到底TPP係圍堵中國，定係經過計算後迫台灣要被迫奶共(全面依靠大陸)
係打大陸?定係同大陸拍住上?

唔係侵上台後退出TPP，依家既台灣應該乞緊米
人出得去 貨進得來
定係
人進得來(大陸自由行) 貨出得去(走水貨)
發大財

民屎黨 無公義

好險

唔係太陽花引致民進黨上台
晨早就中台一家親啦
依家仲有台灣BACKUP香港?
台灣頂死大陸第一島鏈呢支歌仔?
侵既其中一樣競選政綱就係退出TPP
出奇既係民主黨既希拉里做國務卿時期就吹奏TPP
但自己選就話TPP對美國有害
5時花6時變

連登班左仔係好撚仆街 無所不用其極係到抹黑 扭曲事實

我都唔明點解連登會有咁多人崇尚左派/共產

1.齊齊搵食點解唔叫中國入，tpp多東盟國家 主要用來比美國企業撒走supply chain
2.obama仲有個重返亞太策略
3.的確個陣台灣係condom 因為obama時期台灣未係主戰場（國民黨個陣仲係親美派主導）

有兩件事好重要 trigger到美國轉向開始反中
1.中國入wto 2015年違反當初承諾 唔開放市場
2.中國2015 年公布 中國2025戰略 想取代美國

冇讀過書 聽到一句各盡所能 各取所需就以為共產主義好好

成日係到鳩up原意係好 係比人扭曲左

建議佢地至少睇下本赤裸的共產黨

1.齊齊搵食點解唔叫中國入，tpp多東盟國家 主要用來比美國企業撒走supply chain

所以話呢，你們講野真係好識得用語言藝術
點解唔叫大陸入?當年係2010年，大陸同南海國家反撚曬面，叫入?
當年大陸同日本都反撚曬面?叫入?
大陸一入，其他國家唔即刻退出?
美國企業撒走supply chain
我淨係舉一間都夠：APPLE
Apple幾時開始無得炒?點解無得炒?
撒走supply chain?但做到首賣

2.obama仲有個重返亞太策略

所以咪話你地去脈絡化，呢舊野同TPP都隔左幾年啦
同埋重返亞太策略係講武力再平衡渣，係驚大陸會嚇到啲小國，令到D小國轉跟大陸，擺個姿態：我會照住你地。
同會主動打鳩大陸係兩回事

回應返第3點，咁台灣都可以做Condom，咁香港個價值夠台灣大?
依家咪講緊拜登會點去秤：中美關係VS香港/台灣

有兩件事好重要 trigger到美國轉向開始反中

美國會變到反中係主流完全係因為侵吹左4年風
完

一定重返who 踢走台灣

應該係啦
一定係埋返歐盟堆
驚死無錢賺

推

好文結論就係奧狗同China Joe肯定唔會出力反共
到時就唔只賣香港 賣埋美國
不過左膠唔信 覺得中共冇威脅 話你陰謀論

Push

最起碼會拉攏返歐盟
之後同大陸破冰

會唔會係因為國民黨奶共所以冇得玩？就好似如果今日推tpp都唔會有香港份，唔通香港又係因為冇份玩tpp所以先奶共？

唔係
當年個環境係奧巴馬鐘意國民黨
想兩岸統一
想國民黨由體制內改變大陸
咪又係同香港改變大陸，入警隊改變制度
左膠思維係咁
民進黨上場，奧巴馬同台灣關係勁差
咁民進黨唔奶共但都唔俾入TPP

基本上奧巴馬8年做既野 拜登都有份決策

真心唔熟，想請教，咁如果奧巴馬鍾意KMT，咁點解台灣入唔到TPP？ 如果係因為想促進兩岸統一，咁都要綁條繩喺台灣度(TPP)先可以放心推隻木馬入大陸。Otherwise 等於白送台灣俾大陸。個論述好似link唔埋體制內改變大陸 同 唔俾台灣入tpp 同 奧巴馬鍾意kmt

請不吝賜教

民進黨執政>美台關係極差

呢個先係重點
奧巴馬、拜登、希拉里
路線一定係極度相似

OBAMA上台時期
台灣D邦交國比人搞
中國以最快速度經濟追趕
將中東阿富汗士兵收起
任由槍手多次攻擊學校
將中國 歐洲以統一為名整合 推德削英
睇黎OBAMA都唔野少

跟手叫香港人要理性同中共傾美國相信中國人有智慧解決問題
連登仔實喊哂口

因為TPP係國家組織，俾台灣玩=承認台獨
而中美三個聯合公報同中台九二共識係一個中國原則
咁點會俾台灣入？

而台灣入唔到圍內玩，就注定競爭力下降，越嚟越霉
而民主國家，經濟發展都係一種重要既票源
人工跌，經濟差，仲有人投執政黨？

咁台商更加唔係傻，資本係逐利，在環境下，有得唔向大陸靠攏？

咁係政治正確下，同埋藍營奶共本身都係會得益
又可以抑壓台獨傾向，又有機會輸入價值觀俾大陸

條數點計都係奧巴馬贏，點解唔做？
放棄民進黨換來N贏
從利益角度出發咪做得好岩
民主黨係玩呢啲架啦
黨風黎架wo

台灣俾大陸咬足8年
奧巴馬都當睇唔到

係呢條路線架啦
應該會叫英國唔好搞BNO轉BC添
會話香港好安全，無必要走

TPP冇乜可能啦 16年希拉里參選果陣都講TPP冇用 奧巴馬時期都有大量民主黨反對 因為咁既協議直接就面臨低價勞工低價土地既競爭 參與國又少 經濟圍堵中國效果少 trump廢除TPP係有兩黨共識

宜家國內失業率咁高 更冇可能再入去

我想知有冇報道講Obama點阻止台灣？
我淨係見到台灣係2013年9月話想加入 (wiki，唔知有幾真），嗰陣服貿單嘢都開始咗一段時間，時序同樓主講有d出入

力架

既然講返obama任期既事, 有冇人記得當年佢係點回應雨革?
我印象中佢係當睇唔到, 唔記得有冇記錯...

Wiki都有個時序
你去睇下

係

相信中共能處理好呢句真係難聽過粗口...
相信中共能處理好D屍體就唔同啦

個陣得Rep. Chris Smith (R-NJ) 同 Marco Rubio 係113,114,115屆美國國會提出 HKHRDA
成個傻佬咁

呢個？同台灣有關嘅得一兩句

姐係個玩法仲係停留喺輸入價值觀比支那
依個幻想真係⋯

收得皮
下屆應該都係China Joe

2012年6月，美國在台協會台北辦事處處長司徒文於台北市美國商會演講時說，臺灣進口美國牛肉問題是台灣實施貿易保護的具體象徵，如果台灣禁止進口美國牛肉，台灣就很難與美國重啟美台自由貿易協定談判，更別說台灣未來要加入TPP。[69]

2014年1月30日，前民主進步黨中央黨部公共政策研究中心幹事蔡百銓說，如今美國確實會加強其在西太平洋的勢力，但是絕不可能恢復到《中美共同防禦條約》的程度；台灣想要加強台美關係，最迫切的工作就是加入TPP。[70]

2014年3月，中華民國總統馬英九表示，若兩岸服貿協議無法通過，會影響台灣參與TPP。2014年4月10日，美國在台協會發言人金明（Mark Zimmer）說明，等TPP會員國完成第一輪討論，將討論美國是否應該幫助台灣加入TPP。[71]

2014年6月24日，新加坡總理李顯龍表示，臺灣想加入TPP，取決於中華人民共和國和TPP成員國是否願意讓台灣加入；參與經貿談判不是只有經濟考量，還包括政治成分，其他國家一定會認為這樣做不能破壞與第三方的關係。[72]

咁叫一兩句

建設民主中國
所以侵份新報告咪話過去40年美國對華政策係完全失敗

2014年1月30日，前民主進步黨中央黨部公共政策研究中心幹事蔡百銓說，如今美國確實會加強其在西太平洋的勢力，但是絕不可能恢復到《中美共同防禦條約》的程度；台灣想要加強台美關係，最迫切的工作就是加入TPP。[70]

奧巴馬：屌你兩岸統一，簽咗服貿協議，咪俾你入TPP，齊齊搵錢囉

同香港民主黨一樣咁仆街

噢中文，sor9ry

其實大家都可以認清一個事實：
Biden上台之後中國一定倔起，美國低頭，香港過哂所有惡法加起集中營，台灣國力轉衰返去十年前，未來5年世界向中國傾倒，各國開始維穩先於國民

而biden選舉時係一撚定會講制裁中國而無方案，亦即9up

最可惜嘅係trump而家個勢真係好危

英文就真
中文就假

奧巴馬比大陸仔改埋名叫奧觀海
為中共建設作出貢獻既人黎
心水清如侵侵都知咩料啦

時間線唔啱，ECFA（服貿前置）10年簽

馬英九任期08-16，一直推中台經濟融合，TPP要加台灣入去先叫圍堵中國的理由是甚麼？

侵叫川建國

一開始2016選果時 支乎D風向係支持侵
以為佢真係商家佬 on9仔
果時支那人佢地比較怕希拉里當選 會對支國強硬

奧巴馬就支那人差在未笑佢on9仔
佢地心水清睇得出玩埋咩種族議題會搞到今時今日咁

好彩你話10年
幾驚你話08年前
08-09年美國經濟衰退
09年奧巴馬推TTP
10年簽ECFA
TTP構思唔洗時間？
奧巴馬同國民黨&大陸關係咁好，唔通水？
一切都度過曬先擺上檯面啦
呢個亦都係民主黨一貫作風

pushhhhh

你都真係on 撚鳩

TPP

同 中共服貿 RCEP

關乜撚野事呀

作為一個毒撚
印象最深刻係日本同人漫畫界差啲死喺TPP手上
因為記得入面有個要求就係話所有涉嫌侵犯版權嘅作品，都會由政府直接起訴（即使版權持有人本身都唔想追究），
咁樣會波及日本好多以原有作品做題材再二次創作嘅同人漫畫，隨時成個漫畫界就咁冚旗，因為同人漫畫本身係發掘未來漫畫家嘅木人行

依家個日本漫畫界都接近半死
大陸已經追到差唔多一半
好多代工都俾曬大陸畫
係武漢都好多

《海峽兩岸服務貿易協議》（英語譯名：Cross-Strait Service Trade Agreement 或 Cross-strait agreement on trade in services[1]，簡稱CSSTA），是海峽兩岸依據《海峽兩岸經濟合作架構協議》（簡稱ECFA）第四條所簽署的服務貿易協定。

TPP 點解搞都唔知

中共搞RCEP 又唔知

你係度亂鳩創作故事 仲要四圍散播

咁你講下囉

美國政治正確咁撚戇鳩 智商正常嘅人其實都睇得出
係嗰班西方戇鳩仔明明個個心入面都知但係好似佛地魔咁個個都唔講得啫

日本自己都抵撚死完全冇政策保護番自己啲人才

奧巴馬個重返亞太策略係2014年先推出

習大大2013年掌軍權開始南海起大量人工島

但點解中國咁撚蠢爆自己想取代美國出黎?仲要大事宣揚2025

江澤民同胡溫時期都唔會咁揚
係習敗敗先開曬口，2013年搞一帶一路、2015年搞2025中國製造、仲有咩千人計劃

民眾各盡所能 官員各取所需

人格分裂症

話人鳩UP但自己唔講

唔揚 靠自己的系統 會達唔到目標阿麻

Lm